美國會開快車審議 人權法下月可通過

美國會開快車審議
人權法下月可通過

美國眾議院議長佩洛西日前與香港眾志秘書長黃之鋒等人會面，表明全力支持《香港人權及民主法案》。「NY4HK」 facebook專頁圖片

【本報訊】美國眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）與一眾民主、共和兩黨議員，以及訪美的香港眾志秘書長黃之鋒等日前召開記者會，表明美國與香港人同行，並全力支持《香港人權及民主法案》。黃之鋒引述佩洛西稱，會就《法案》中一些技術調整與香港方面交流，但無礙盡快通過，共和黨眾議員史密斯（Chris Smith）更稱，《法案》會以「開快車」（It is on a fast track for passage）方式排期審議，最多三至四周就可通過。

記者梁穎妍華盛頓報道

相關新聞：倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》

黃之鋒率領訪美團於香港時間周三深夜，與佩洛西等多名美國眾議員就《香港人權及民主法案》舉行聯合記者會後，他們當日及周四分別與佩洛西、國會及行政當局中國委員會主席兼民主黨眾議員麥高文，以及有份提出修改《美國——香港政策法》草案的民主黨參議員馬基（Ed Markey）舉行閉門會面。

黃之鋒引述佩洛西稱，美國共和黨與民主黨的眾議員均對於支持《香港人權及民主法案》有跨黨派共識，至於法案有技術性細節需要調整，國會議員幕僚會與香港方面作意見交流，據他了解，無論是參眾兩院都希望下周可以將《香港人權及民主法案》重新放上立法議程，在參眾兩院分別通過，並認為法案在眾議院方面「尤其樂觀」。

克魯茲：續推動檢視《香港政策法》

黃認為，通過法案會是美國對中國或對香港政策「劃時代的新一頁」，「意味他們會用更強硬、更堅定的態度，支持香港人推進民主進程」。他已向美方表示，中共在10月1日會如何對待示威者，以及在10月中會否DQ有意參選區議會的年輕人將是關鍵。

民主黨眾議員謝爾曼（Brad Sherman）於出席活動後接受《蘋果》訪問表示，《香港人權及民主法案》最重要先表達美國與港人並肩取態，他強調法案具法律約束力，當中要求美國不能拒絕因參與和平示威被拘控的示威者申請簽證，及禁止有份打壓民主、人權自由人士入境，立例後國務院必須跟從，但他指美國只能控制自身外交政策，不能控制香港情況，香港最終發展仍要靠香港人。

同場的共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）讚揚香港抗爭者勇敢對抗中共，又提到美國給予香港特殊地位建基於中共不會侵蝕香港自治，但中共透過香港「洗錢」及輸入敏感技術，最近對港經濟有更直接處理手法，6月時提出修改《美國——香港政策法》的克魯茲強調會繼續推動重新檢視政策法，直至美國當局能確保香港特殊地位受保護，不會任由中共蠶食香港經濟。

共和黨眾議員史密斯被問到審議進度時稱，最多三至四周就可通過法案，法案將於下周在委員會討論，由於大會由議長佩洛西及多數黨決定議程，他指委員會討論後會以最快速度將議案排期在大會審議，直言法案在「開快車」，料最快10月通過。

相關新聞：助卿：港人抗爭因中共違聯合聲明

史密斯讚港人「黑暗中發亮」

至於法案有否修正空間，史密斯指只會在原先針對「送中」條例的條文上有一些修正，強調會兌現通過法案的承諾，相信有足夠票數獲通過，又指國會議員也期待投票表決法案，因香港正面對回歸以來嚴重倒行（U-Turn）。史密斯又批評北京經常違背承諾，直斥習近平治下使用酷刑、宗教迫害情況更為嚴重，讚揚香港人即使在習近平暴力鎮壓和平示威下，仍能以勇氣及韌性在黑暗中發亮。

眾議院外交事務委員會主席、民主黨眾議員Eliot Engel回應查詢時表示，委員會討論後大會需時數周審議，暫沒有確實通過日期，並指即使法案會有修正案，也無礙審議進程。他亦首度直接表態支持法案，「絕對會投票支持（definitely going to vote for it）」， 被問到法案是否百分百可通過，他笑言：「99%。」

中國外交部發言人耿爽昨於記者會批評，佩洛西等美國政客對香港事務說三道四，重申香港事務純屬中國內政，敦促美方恪守國際法和國際關係，停止推動審議有關涉港議案，以及為香港暴力激進勢力和港獨分裂分子站台。外交部駐港特派員公署批評美國政客有不可告人政治用心，強調任何人都沒有搞港獨、搞顏色革命以及勾結外部勢力的自由和權利，指「反中亂港」民族敗類必定被釘在歷史恥辱柱上。

下一則
下一則
倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》

倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》
助卿：港人抗爭因中共違聯合聲明
傷者十變七疑團未解 消防拒索8.31片
「400米月台騰嚟騰去易點錯數」
3職員揭紀錄被改 處方認捉鬼
延誤救援 因「搵警方指揮困難」
高院命港鐵安全保管太子、荔枝角站CCTV
報告：85%被捕者受虐送院
隨機拘押途人 亂放催淚彈
被捕12小時才能見律師
重傷者錄完口供始獲醫
全澳門裝天眼 人臉辨識監控
六受害人望籌千萬控暴警
肺癌「老吳」8.4護青年遭警圍毆
陳淑莊：遭裸搜女子去信警方促刑事調查
689干政 斥楊潤雄姑息養奸
林鄭與民對話接受申請 禁帶雨傘頭盔
民建聯稱地建會撐收地 被轟扯貓尾
「守護孩子」社工被拒入境澳門
西環集中營：梁振英倒米 為京埋地雷
撤向警申請 藍絲明清牆
街坊稱看直播 事後再重建
惡漢阻跳閘 沙田、深水埗爆衝突
明屯門「行街」斷「大媽產業鏈」
突低頭 何君堯停愛駒出賽
曾與警理論 護士診所被刑毀
起底網放回鄉卡照片 疑公安洩密
官頒令禁披露《蘋果》員工個人資料
大媽批鬥醫護 促梁智仁「斬咗佢」
教區反對彌撒後唱《榮光》
逾500人築「科大之路」
港超青年軍涉毀何君堯議辦
警掌調查權力 死因庭被動
彭楚盈離奇亡 拖足六年才開庭
司機裁非法被殺 涉案警未被控
自由之夏

民主就係慢呀, 我依家就要

然後呀侵打算唔簽

AND THIS BE OUR MOTTO

“IN GOD IS OUR TRUST”

唔係話下星期？

Btw 快手少少

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

兩黨共識都唔簽，佢自己之後唔會好過，雖然佢係癲……

過2/3唔駛佢簽

上面回錯

過2/3唔駛佢簽

希望係十月一號啦，襯小支支生日賀一賀佢

民主國家真是好

大家行多幾個星期，吾好以為贏左

快點通過

簽左都要街下去

過咗都要繼續出嚟行

辛苦大家，香港人一齊撐落去

就係過咗更加要出嚟行
食住個勢

就算過咗 都要繼續頂
唔好諗住靠晒條法案
仲有好多未知數
唔好諗有最後一戰

And the Star Spangled Banner in triumph shall wave, O'er the land of the free and the home of the brave.